# Пакет программ по построению тематических моделей
Данный пакет программ предназначен для построения тематических моделей одним из
алгоритмов (PLSA, LDA, PLSA-SIM, PLSA-ITER) и содержит в себе 4 условно-независимых
модуля:

1. *InputConverter* - модуль преобразования текстовой коллекции в формат, подходящий
для дальнейшего построения тематических моделей
2. *BigramsAdder* - модуль добавления биграмм в тематические модели PLSA-SIM и
PLSA-ITER
3. *InvertedIndex* - модуль построения инвертированного индекса Википедии для
вычисления метрик TC-PMI и TC-PMI-nSIM при оценивании качества тематических моделей
4. *TopicModels* - модуль построения тематических моделей одним из алгоритмов
(PLSA, LDA, PLSA-SIM, PLSA-ITER)

## Необходимые инструменты для сборки
1. Компилятор *g++* версии не ниже *4.7* (для поддержки C++11)
2. Язык Python для запуска скриптов на Python
3. Утилита для сборки *scons* (*http://www.scons.org*)
4. Библиотека *Boost* версии не ниже *1.53* (для компиляции с С++11)
(*http://www.boost.org*)
5. Библиотека *libiconv*, преобразующая кодировки строк
(*http://ftp.gnu.org/pub/gnu/libiconv/libiconv-1.14.tar.gz*)
6. Консольная утилита *curl* для скачивания XML-дампа Википедии (*http://curl.haxx.se/*)
7. Эмулятор *wine* версии не ниже *1.6* для запуска русского морфологического анализатора
8. Библиотека *JRE* версии не ниже 1.8 для запуска английского морфологического анализатора
(*http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html*)
9. Библиотека *PyEnchant*, написанная на Python, для определения новизны
английских слов (*https://pypi.python.org/pypi/pyenchant/*)
10. Библиотека *NLTK*, написанная на Python, вместе с модулем *wordnet* для
лемматизации слов (*http://www.nltk.org/*)
11. Библиотека *Boost Threadpool* для реализации пула потока
(*https://elftpd.googlecode.com/files/boost_thread_pool_memory_leak.zip*)

## Запуск

### Построение тематических моделей
Скрипт *./run_topic_model_algorithm.sh* предобрабатывает коллекцию, скачивает Википедию
(если она ещё не скачена), строит (или достраивает) инвертированный индекс словаря
коллекции и строит тематические модели одним из поддерживаемых алгоритмов.

1. Для оригинальных алгоритмов PLSA и LDA:
`./run_topic_model_algorithm.sh <входная папка> <выходная папка> <plsa|lda> <язык> <число тем>'

2. Для алгоритмов PLSA и LDA с добавлением биграмм как чёрные ящики:
`./run_topic_model_algorithm.sh <входная папка> <выходная папка> <plsa|lda> <язык> <число тем>
<число биграмм для добавления> <ассоциативная мера>`

3. Для алгоритмов PLSA-SIM и LDA-SIM:
`./run_topic_model_algorithm.sh <входная папка> <выходная папка> <plsa-sim|lda-sim>
<язык> <число тем> <число биграмм для добавления> <ассоциативная мера>`

4. Для алгоритмов PLSA-ITER и LDA-ITER:
`./run_topic_model_algorithm.sh <входная папка> <выходная папка> <plsa-iter|lda-iter>
<язык> <число тем> <число верхних униграмм> <число итераций>`

1. *Входная папка* - папка, содержащая коллекцию текстов, предобработанную внешним
модулём морфологического анализатора (см. модуль MorphologicalAnalyzer)
2. *Выходная папка* - папка, в которую будут записаны результаты построения
тематической модели (вместе с некоторыми промежуточными файлами)
3. *Язык* - язык коллекции (поддерживаются только русский и английский)
4. *Число тем* - число тем в строящейся тематической модели
5. *Число биграмм для добавления* - число добавляемых биграмм в алгоритмы
6. *Ассоциативная мера* - ассоциативная мера, ранжирующая извлечённые биграммы
7. *Число верхних униграмм* - число первых униграмм в темах, из которых строятся
всевозможные биграммы для добавления в итеративном алгоритме
8. *Число итераций* - число итераций итеративного алгоритма